# **_Lesson_acme_**

## Описание
Данный проэкт - это разработка API с поиощью FLASK с возможностью ведения блога. В котором, кроме ведения есть возможность создавать, изменять (
    1- измененяя только заголовок и текст в заметке с текущей датой,
    2- измененяя дату,заголовок и текст.
) и удалять заметки.

# Запуск проэкта

### Настройка окружения
Для запуска проэкта создаем виртуальное окружение
     
1. _**Запускаем PyCharm**_
2. **_Создаём виртуальное окружение:_**
    - для этого

  -В выбранной вами папке, используя терминал в PyCharm выполняем команду 
```python
 python -m venv venv --upgrade-deps
 ```
 после выполнения которой будет создано виртуальное окружение и обновлены основные пакеты PIP.

3.  **_Активируем виртуальное окружение:_**
- Далее вводим команду:
```python
.\venv\Scripts\activate
```
4. **_Установка пакета FLASK_**

    -После активации виртуального окружения устанавливаем пакет flask, для этого вводи команду:
  ```python
  pip install flask
  ```
  и ждем окончания установки.


### Установка POSTMAN

Переходим по ссылке:

https://www.postman.com/downloads/

и устанавливаем postman и регистрируемся.

# Запуск проэкта

1. Создаём папку **_acme_** с виртуальной средой

2. Скопируйте и поместите в папку *acme* файлы из проэкта **_Lesson_acme_**

https://gitlab.com/produkt_star/lesson_acme

после чего запустите проэкт выполнив в терминале PyCharm команду:
'''python
python -m flask --app ./acme/server.py run
'''

2. Далее в postman создайте новую коллекцию.
  - и нажав на кнопку **new** создайте новый http request 

# Работа в postman

1. Создаем запрос для получения всех заметок используя метод GET и url localhost:5000/api/v1/calendar/

2. Создаем запрос для создания заметки используя метод POST и url localhost:5000/api/v1/calendar/
  
  выбираем:
  - Вкладка **_Body_**
  - Опция **_raw_**
  - Формат **_Text_**
  - Используем для создания тело 
```python
  date|title|text
  ```

3. Создаем запрос для получения определенной заметки используя метод  GET и url localhost:5000/api/v1/calendar/id/
      где id - номер id нужного поста

4. Создаем запрос для изменения заметки по его id
  - Для изменения илпользуем метод PUT и url localhost:5000/api/v1/calendar/id/
  с нужным номером id заметки, без изменения даты заметки
  
  выбираем:

  - Вкладка **_Body_**
  - Опция **_raw_**
  - Формат **_Text_**
  - Используем для создания тело 
```python
  title|text
  ```` 
 в котором прописыаем нужные параметры для изменения

 -  - Для изменения илпользуем метод PUT и url localhost:5000/api/v1/calendar/id/
  с нужным номером id заметки, без изменения даты заметки
  
  выбираем:

  - Вкладка **_Body_**
  - Опция **_raw_**
  - Формат **_Text_**
  - Используем для создания тело 
```python
  2024-05-21|title-3|text-3 #пример
  ```` 
 в котором прописыаем нужные дату и параметры для изменения

5. Создаем запрос для удаления поста по его id

-Для удаления илпользуем метод DELETE и url localhost:5000/api/v1/calendar/id/ 
 в котором прописыаем нужные для удаления id, **тело не спользуем**.


## Ожидаемый рзультат
Если все сделано правильно то после запроса на создание заметки должно выйти следующе:
```python
new id: 4
```
после запроса на получение заметок выйдет примерно следующее :
```python
3|2024-05-21|title-3|text-3
4|2024-05-23|title|text
```


